%!TeX spellcheck = es-MX,en-US
\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{colortbl}
\usetheme{Marburg}
\title{Aseguramiento de la calidad}
\subtitle{Fundamentos de pruebas de Software}
\author{Héctor Fierros López}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Repaso}
\begin{frame}{Repaso}
\begin{itemize}
	\item Clasificación de pruebas
	\item Pruebas caja blanca/negra
	\item Técnicas de caja negra
	\item El proceso de pruebas
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Pruebas de caja blanca}
\begin{frame}{¿Qué?}
	\begin{block}{Pruebas de caja blanca}
		Se realizan con el conocimiento de la estructura interna del código.	
	\end{block}
	\begin{block}{Estructura interna del código}
		\begin{itemize}
			\item Código
			\item Arquitectura/Diseño
			\item Flujos de trabajo o datos
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}{¿Cuándo? ¿Quién?}
	Generalmente las pruebas de caja blanca se realizan en 
	la fase de pruebas unitarias. 
	
	Al depender de la estructura interna, generalmente se realizan
	por el equipo de desarrollo. 
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas unitarias}
	\begin{itemize}
		\item Aislado, enfocándose a partes (unidades)
		\item Previo a la integración
		\item Siempre usan caja blanca
		\item Cubren todos los caminos posibles
	\end{itemize}
\end{frame}	

\begin{frame}{Pruebas unitarias}
	 Tipo de errores encontrados:
	 \begin{itemize}
	 	\item Variables no encontradas
	 	\item Fugas de memoria
	 	\item Código no alcanzable
	 	\item Punteros fuera de rango
	 	\item Algoritmos mal implementados o erróneos
	 \end{itemize}
\end{frame}
\section{Cobertura en pruebas de caja blanca}
\begin{frame}{Cobertura}
	\begin{itemize}
		\item Cobertura de sentencias
		\item Cobertura de decisiones
		\item Cobertura de condiciones
		\item Cobertura de condición/decisión
		\item Cobertura de condición múltiple
		\item Grafos o caminos de (McCabe)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Cobertura de sentencias}
	\begin{block}{Coverage}
		\begin{equation}
			Coverage = \frac{Número\;de\;líneas\;ejecutadas}
			    {Número\;total\;de\;líneas}
		\end{equation}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Coberturas de sentencia}
Ejemplo:
\begin{verbatim}
Prints (int a, int b) {
  int result = a + b;
  if (result > 0) 
    print("positive", result);
  else 
    print("negative", result);
}
\end{verbatim}
\end{frame}
\begin{frame}{Cobertura de sentencia}
	
	\begin{block}{Caso 1}
	
	$a = 3, b = 9$
	\end{block}
	
	\begin{block}{Caso 2:}
	
	$a = -3, b = -9$
	\end{block}
\end{frame}
\end{document}
0